\documentclass[tikz]{standalone}

\usepackage{tikz}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{contour}

\setmainfont{Atkinson Hyperlegible}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{arrows.meta}

\definecolor{one}{RGB}{243,155,154}
\definecolor{two}{RGB}{176,0,68}
\definecolor{three}{RGB}{213,173,0}
\definecolor{four}{RGB}{227,0,11}
\definecolor{five}{RGB}{0,150,94}
\definecolor{six}{RGB}{149,107,37}
\definecolor{seven}{RGB}{255,204,0}
\definecolor{eight}{RGB}{225,117,0}
\definecolor{nine}{RGB}{147,194,59}
\definecolor{ten}{RGB}{166,15,128}
\definecolor{fifteen}{RGB}{247,171,99}
\definecolor{sixteen}{RGB}{94,107,175}
\definecolor{twentyone}{RGB}{227,0,11}
\definecolor{twentytwo}{RGB}{253,195,0}
\definecolor{twentythree}{RGB}{228,142,0}
\definecolor{twentyfour}{RGB}{140,29,117}
\definecolor{twentysix}{RGB}{243,155,154}
\definecolor{X}{RGB}{170,170,170}

\input{../shapes.tex}

\pgfdeclarelayer{bg}
\pgfdeclarelayer{lines}
\pgfdeclarelayer{stops}
\pgfdeclarelayer{labels}
\pgfdeclarelayer{legend}
\pgfsetlayers{bg,lines,stops,labels,main,legend}

\contourlength{.2ex}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}[
    river/.style = {
      line width=0.5cm,
      cyan!50,
      rounded corners=0.5cm,
      -{Triangle Cap},
    },
    river2/.style = {
      line width=0.8cm,
      cyan!50,
      rounded corners=0.5cm,
      -{Triangle Cap},
    },
    railway line/.style = {
      color=gray,
      line width=0.075cm,
      rounded corners=0.5cm,
    },
    railway/.style = {
      railway line,
      {Latex[length=5mm]}-{Latex[length=5mm]},
    },
    stop/.style = {
      rounded corners=0.1cm, 
      line width=0.05cm,
      fill=white, 
      draw,
      shape=stop,
      anchor=center,
      minimum height=0.2cm,
    },
    stop1/.style = {
      stop,
      minimum width=0.2cm, 
    },
    stop2/.style = {
      stop,
      minimum width=0.4cm, 
    },
    stop3/.style = {
      stop,
      minimum width=0.6cm, 
    },
    stop4/.style = {
      stop,
      minimum width=0.8cm, 
    },
    stop5/.style = {
      stop,
      minimum width=1.0cm, 
    },
    stop6/.style = {
      stop,
      minimum width=1.2cm, 
    },
    stop7/.style = {
      stop,
      minimum width=1.4cm, 
    },
    line/.style = {
      line width=0.15cm,
      rounded corners=0.1cm,
    },
    maybe line/.style = {
      line,
      line width=0.1cm,
    },
    label/.style = {
      font=\scriptsize,
    },
    line name/.style = {
      label, 
      color=white, 
      minimum width=1em, 
      minimum height=1em, 
      inner sep=0pt,
    },
  ]

  \begin{pgfonlayer}{bg}
    % \draw[help lines, color=gray!10] (-10, -15) grid[step=0.1] (10, 10);
    % \draw[help lines, color=gray!50] (-10, -15) grid (10, 10);
    \draw[river] 
      (16,-9.2) 
      -- (7.8,-1)
      -- (1.8,5)
      -- (-4.7,5)
      -- (-4.7,10)
    ;
    \draw[river2] 
      (-3.4,-12.3)
      -- (-3.4,-10.0)
      -- (-1.1,-7.5)
      % -- (-1.5,-10)
      -- (-1.1,-4.2)
      -- ++(-3.5,3.5)
      -- ++(0,12.5)
    ;
  \end{pgfonlayer}

  \def\rad{2.8}

  \begin{pgfonlayer}{stops}
    % Quadrate
    \node[stop5, rotate=-45] (ParadeplatzW) at ($(45:-0.55)+(135:-0.5)$) {};
    \node[stop4, rotate=45] (ParadeplatzE) at (135:-1.15) {};
    \node[stop4, rotate=45] (Wasserturm) at (135:-\rad+0.1) {};
    \node[stop4, rotate=45] (Strohmarkt) at (135:-1.9) {};
    \node[stop4, rotate=45] (Rathaus) at (135:\rad/2) {};
    \node[stop4, rotate=45] (Rheinstr) at (135:\rad-0.3) {};
    \node[stop6, rotate=-45] (Marktplatz) at ($(45:\rad/2)+(135:-0.4)$) {};
    \node[stop6, rotate=-45] (Abendakademie) at ($(45:\rad-0.2)+(135:-0.4)$) {};
    \node[stop5, rotate=-45] (Schloss) at ($(45:-\rad+1.5)+(135:-0.5)$) {};
    \node[stop5, rotate=45] (Universität) at ($(45:-\rad+0.5)+(135:-0.9)$) {};
    \node[stop3, rotate=90] (Nationaltheater) at (0:\rad+0.8) {};
    \node[stop2, rotate=-25] (Rosengarten) at (-25:\rad+0.4) {};
    \node[stop3, rotate=60] (Kurpfalzbrücke) at (60:\rad+0.3) {};
    \node[stop3, rotate=90] (MVV Hochhaus) at (90:\rad+0.3) {};
    \node[stop3, rotate=120] (Dalbergstr) at (120:\rad+0.3) {};
    \node[stop4, rotate=-45] (Kunsthalle) at ($(135:-\rad-0.4)-(45:0.6)$) {};
    \node[stop7, rotate=-45, anchor=one half, draw=none, fill=none] (Hauptbahnhof E) at ($(Kunsthalle.one half)-(45:1.3)$) {};
    \node[stop7, rotate=-90, anchor=one half] (MA Hauptbahnhof) at ($(Kunsthalle.one half)-(45:1.3)$) {};
    \node[stop7, rotate=-135, anchor=one half, draw=none, fill=none] (Hauptbahnhof W) at ($(Kunsthalle.one half)-(45:1.3)$) {};
    \node[stop4, rotate=45] (Tattersall) at ($(Kunsthalle.center)-(45:0.9)+(135:-1.25)$) {};
    \node[stop3, rotate=-45] (Theresienkrankenhaus) at ($(Nationaltheater)+(0:1.6)+(45:0.7)$) {};
    \node[stop1] (Collini-Center) at ($(Abendakademie.three quarter)+(45:1.4)+(135:-1)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Lessingstr) at ($(Collini-Center)+(135:-2.7)$) {};
    \node[stop1] (Gewerkschaftshaus) at (20:\rad+0.5) {};
    \node[stop1] (Handelshafen) at ($(Rheinstr.three quarter)+(135:0.5)+(180:1.5)$) {};
    %
    \node[stop1, rotate=45] (Fernmeldeturm) at ($(Lessingstr)+(135:-0.8)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Holbeinstr) at ($(Fernmeldeturm)+(135:-0.8)$) {};
    \node[stop2, rotate=45, anchor=two half] (Neuostheim) at ($(Holbeinstr)+(135:-0.8)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Duale Hochschule) at ($(Neuostheim.two half)+(135:-0.8)$) {};
    % Neckarstadt
    \node[stop5, rotate=-45] (Alte Feuerwache) at ($(45:\rad+2.7)+(135:-0.1)$) {};
    \node[stop2, rotate=45] (Schafweide) at ($(Alte Feuerwache)+(45:0.3)+(135:-1.6)$) {};
    \node[stop5, rotate=-45] (Universitätsklinikum) at ($(Schafweide)+(135:-1.8)+(45:0.6)$) {};
    \node[stop3, rotate=-45, anchor=two half] (Lange Rötterstr) at ($(Universitätsklinikum.center)+(45:0.8)$) {};
    \node[stop3, rotate=-45] (Bonifatiuskirche) at ($(Lange Rötterstr)+(45:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=-45, anchor=two half] (Exorzierplatz) at ($(Bonifatiuskirche.two half)+(45:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=45] (Bibienastr) at ($(Universitätsklinikum.three quarter)+(45:0.4)+(135:-1.0)$) {};
    \node[stop2, rotate=90] (Hauptfriedhof) at ($(Bibienastr)-(135:1.0)+(0:0.4)$) {};
    \node[stop2, rotate=90] (Pfeifferswörth) at ($(Hauptfriedhof)+(0:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=90] (Neckarplatt) at ($(Pfeifferswörth)+(0:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Am Aubuckel) at ($(Neckarplatt)+(0:0.3)+(135:-0.6)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Liebfrauenstr) at ($(Am Aubuckel)-(135:0.5)$){};
    \node[stop1, rotate=45] (Blücherstr) at ($(Liebfrauenstr)-(135:0.5)$){};
    \node[stop1, rotate=45] (Feudenheim Kirche) at ($(Blücherstr)-(135:0.5)$){};
    \node[stop1, rotate=45] (Neckarstr) at ($(Feudenheim Kirche)-(135:0.5)$){};
    \node[stop1, rotate=45] (Feudenheim) at ($(Neckarstr)-(135:0.5)$){};
    \node[stop2] (Carl-Benz-Str) at ($(Alte Feuerwache.center)+(45:0.5)+(90:1.7)$) {};
    \node[stop2, above=0.3cm of Carl-Benz-Str] (Neuer Messplatz) {};
    \node[stop2, above=0.3cm of Neuer Messplatz] (Herzogenriedstr) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Neumarkt) at ($(Alte Feuerwache.one half)+(45:0.2)+(135:0.8)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Bgm-Fuchs-Str) at ($(Neumarkt)+(135:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Neckarstadt West) at ($(Bgm-Fuchs-Str)+(135:0.5)$) {};
    % Luzenberg
    \node[stop2, above=0.3cm of Herzogenriedstr] (Untermühlaustr) {};
    \node[stop2, above=0.3cm of Untermühlaustr] (Luzenberg) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Stolberger Str) at ($(Luzenberg.one half)+(90:0.3)+(135:0.3)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Altrheinstr) at ($(Stolberger Str)+(135:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Roche) at ($(Altrheinstr)+(135:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Zellstofffabrik) at ($(Roche)+(135:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Papyrus) at ($(Zellstofffabrik)+(135:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=0] (Bürstädter Str) at ($(Papyrus)+(135:0.3)+(90:0.3)$) {};
    \node[stop1, rotate=0] (Hanfstr) at ($(Bürstädter Str)+(90:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=0] (Sandhofen) at ($(Hanfstr)+(90:0.5)$) {};
    % Waldhof
    \node[stop1, above=0.4cm of Luzenberg.two half] (Waldhof Bf) {};
    \node[stop1, above=0.3cm of Waldhof Bf] (Waldhof Nord) {};
    % Schönau
    \node[stop1, above=0.3cm of Waldhof Nord] (Schönau Siedlung) {};
    \node[stop1, above=0.3cm of Schönau Siedlung] (Schönauschule) {};
    \node[stop1, above=0.3cm of Schönauschule] (Schönau) {};
    % Käfertal
    \node[stop2, rotate=-45] (Boveristr) at ($(Exorzierplatz)+(45:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=-45] (Käfertal Süd) at ($(Boveristr)+(45:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=-45] (Mannheimer Str) at ($(Käfertal Süd)+(45:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=-45] (Käfertal Bf) at ($(Mannheimer Str)+(45:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=-45] (Bensheimer Str) at ($(Käfertal Bf)+(45:1.2)$) {};
    \node[stop1, rotate=-45] (Platz der Freundschaft) at ($(Bensheimer Str.two half)+(45:0.5)$) {};
    \node[stop1] (Hochuferstr) at ($(Bonifatiuskirche.one half)+(45:0.4)+(90:0.6)$) {};
    \node[stop1, above=0.3cm of Hochuferstr] (Landwehrsteg) {};
    \node[stop1, above=0.3cm of Landwehrsteg] (Ulmenweg) {};
    \node[stop1, above=0.3cm of Ulmenweg] (Jugendverkehrsschule) {};
    \node[stop1, above=0.3cm of Jugendverkehrsschule] (Hessische Str) {};
    \node[stop1, above=0.3cm of Hessische Str] (Speckweg) {};
    \node[stop1, above=0.3cm of Speckweg] (Herrmann-Gutzmann-Schule) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Erlöserkirche) at ($(Herrmann-Gutzmann-Schule)+(90:0.4)+(135:0.4)$){};
    \node[stop1, rotate=45] (Waldstr) at ($(Erlöserkirche)+(135:0.5)$){};
    \node[stop1, rotate=-45] (Carl-Benz-Bad) at ($(Herrmann-Gutzmann-Schule)+(90:0.4)+(45:0.4)$){};
    \node[stop1, rotate=-45] (Freilichtbühne) at ($(Waldstr)+(135:0.4)+(45:0.4)$) {};
    \node[stop1, rotate=-45] (Waldfriedhof) at ($(Freilichtbühne)+(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=-45] (Käfertaler Wald) at ($(Carl-Benz-Bad)+(45:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=45] (Im Rott) at ($(Käfertal Bf.two half)!0.65!(Bensheimer Str.two half)+(135:-1.7)$){};
    % Vogelstang
    \node[stop2, rotate=45] (Vogelstang West) at ($(Im Rott)-(135:1.7)$){};
    \node[stop1, rotate=-45] (Potsdamer Weg) at ($(Vogelstang West)+(45:0.7)$){};
    \node[stop1, rotate=-45] (Vogelstang Zentrum) at ($(Potsdamer Weg)+(45:0.5)$){};
    \node[stop1, rotate=-45] (Vogelstang) at ($(Vogelstang Zentrum)+(45:0.5)$){};
    \node[stop1, rotate=-45] (Kiesäcker) at ($(Vogelstang West)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=-45] (Hölderlinstr) at ($(Kiesäcker)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=-45] (Talstr) at ($(Hölderlinstr)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=-45] (Adolf-Damaschke-Ring) at ($(Talstr)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=-45] (Ziethenstr) at ($(Adolf-Damaschke-Ring)-(45:0.5)$) {};
    % Wallstadt
    \node[stop2, rotate=90, anchor=one half] (Wallstadt West) at ($(Vogelstang West.one half)-(135:0.4)+(0:0.4)$) {};
    \node[stop2, rotate=90] (Wallstadt Bf) at ($(Wallstadt West)+(0:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=90] (Wallstadt Ost) at ($(Wallstadt Bf)+(0:0.5)$) {};
    \node[stop1] (Heddesheim Bf) at ($(Wallstadt Ost.one half)+(0:0.5)$) {};
    % Franklin
    \node[stop1] (Franklinschule) at ($(Bensheimer Str.one half)+(45:0.2)+(90:0.5)$) {};
    \node[stop1, above=0.3cm of Franklinschule] (Franklin Mitte) {};
    \node[stop1, above=0.3cm of Franklin Mitte] (Sullivan) {};
    % Viernheim
    % \node[stop1, rotate=-45] (Tivoli) at ($(Platz der Freundschaft)+(45:0.8)$) {};
    % \node[stop1, rotate=-45] (Kapellenberg) at ($(Tivoli)+(45:0.5)$) {};
    % \node[stop1, rotate=-45] (Viernheim Bf) at ($(Kapellenberg)+(45:0.5)$) {};
    % \node[stop1, rotate=-45] (Viernheim Ost) at ($(Viernheim Bf)+(45:0.5)$) {};
    % \node[stop1, rotate=-45] (Walter-Gropius-Allee) at ($(Viernheim Ost)+(45:0.8)$) {};
    % \node[stop1, rotate=-45] (Freiburger Str) at ($(Walter-Gropius-Allee)+(45:0.5)$) {};
    % \node[stop1, rotate=-45] (Blumenstr) at ($(Freiburger Str)+(45:0.5)$) {};
    % \node[stop1, rotate=-45] (Stahlbad) at ($(Blumenstr)+(45:0.5)$) {};
    % \node[stop1, rotate=-45] (Händelstr) at ($(Stahlbad)+(45:0.5)$) {};
    % \node[stop1, rotate=-45] (Weinheim Hbf) at ($(Händelstr)+(45:0.5)$) {};
    % Oststadt
    \node[stop2, rotate=90, anchor=two half] (Werderstr) at ($(Tattersall.two half)+(135:-0.4)+(0:0.4)$){};
    \node[stop2, rotate=90, right=0.5cm of Werderstr.center, anchor=center] (Pestallozischule) {};
    \node[stop2, rotate=90, right=0.5cm of Pestallozischule.center, anchor=center] (Weberstr) {};
    \node[stop2, rotate=90, right=0.5cm of Weberstr.center, anchor=center] (Planetarium) {};
    \node[stop2, rotate=-45] (Luisenpark Technoseum) at ($(Planetarium)+(0:0.4)+(45:0.5)$){};
    \node[stop2, rotate=-45] (Carl-Benz-Stadion) at ($(Luisenpark Technoseum)+(45:0.5)$){};
    \node[stop2, rotate=-45] (Harrlach) at ($(Carl-Benz-Stadion)+(45:0.5)$){};
    \node[stop2, rotate=-45] (Lucas-Cranach-Str) at ($(Harrlach)+(45:0.5)$){};
    \node[stop2, rotate=-45] (Schwindstr) at ($(Lucas-Cranach-Str)+(45:0.5)$){};
    \node[stop1, rotate=45] (Technoseum Süd) at ($(Planetarium.two half)+(0:0.4)-(135:0.8)$){};
    \node[stop1, rotate=45] (Fahrlach) at ($(Technoseum Süd)-(135:0.5)$){};
    \node[stop1, rotate=45] (Husarenweg) at ($(Fahrlach)-(135:0.5)$){};
    \node[stop1, rotate=45] (Ulanenweg) at ($(Husarenweg)-(135:0.5)$){};
    \node[stop1, rotate=45] (Gerd-Dehof-Platz) at ($(Ulanenweg)-(135:0.5)$){};
    \node[stop1, rotate=45] (SAP Arena Süd) at ($(Gerd-Dehof-Platz)-(135:0.5)$){};
    \node[stop1] (S-Bf SAP Arena) at ($(SAP Arena Süd)-(135:0.5)+(0:1.4)$){};
    \node[stop1] (Hans-Thoma-Str) at ($(Neuostheim)+(0:0.6)-(90:1.2)$) {};
    \node[stop1] (Maimarkt) at ($(Hans-Thoma-Str)-(90:1.2)$) {};
    \node[stop1] (SAP Arena) at ($(Maimarkt)-(90:1.2)$) {};
    % Schwetzingerstadt
    \node[stop1] (Kopernikusstr) at ($(Tattersall.two quarter)+(135:-0.4)+(90:-0.7)$) {};
    \node[stop2, below=0.4cm of Kopernikusstr, anchor=two half] (Krappmühlstr) {};
    \node[stop2, below=0.3cm of Krappmühlstr] (Hochschule) {};
    % Neckarau
    \node[stop1, below=0.4cm of Hochschule.two half] (Lettestr) {};
    \node[stop1, below=0.3cm of Lettestr] (Voltastr) {};
    \node[stop1, below=0.3cm of Voltastr] (Neckarau Bf) {};
    \node[stop2, below=0.4cm of Neckarau Bf, anchor=two half] (Friedrichstr) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Isarweg) at ($(Friedrichstr.two half)-(90:0.4)-(135:0.4)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Dannstadter Str) at ($(Isarweg)-(135:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Sandrain) at ($(Dannstadter Str)-(135:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=45, anchor=two half] (Rheinau Karlsplatz) at ($(Sandrain)-(135:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=45] (Neuhofer Str) at ($(Rheinau Karlsplatz)-(135:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=45] (Waldseestr) at ($(Neuhofer Str)-(135:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=45] (Distelsand) at ($(Waldseestr)-(135:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=45] (Rheinau Bf) at ($(Distelsand)-(135:0.5)$) {};
    % Lindenhof
    \node[stop1] (Hauptbahnhof Süd) at ($(Hauptbahnhof E.one half)-(45:1.5)-(0,1.0)$) {};
    \node[stop1, below=0.3cm of Hauptbahnhof Süd] (Windeckstr) {};
    \node[stop1, below=0.3cm of Windeckstr] (Diesterwegschule) {};
    \node[stop1, below=0.3cm of Diesterwegschule] (Meeräckerplatz) {};
    \node[stop1, below=0.3cm of Meeräckerplatz] (Markuskirche) {};
    \node[stop1, below=0.3cm of Markuskirche] (Franz-Sigel-Str) {};
    \node[stop1, below=0.3cm of Franz-Sigel-Str] (Freiheitsplatz) {};
    \node[stop1, below=0.3cm of Freiheitsplatz] (Neckarau West) {};
    \node[stop1] (Tannhäuser Ring) at ($(Neckarau West)-(90:0.4)-(0:0.4)$) {};
    \node[stop1, left=0.3cm of Tannhäuser Ring] (Stollenwörth) {};
    \node[stop1, left=0.3cm of Stollenwörth] (Rheingoldhalle) {};
    % Ludwigshafen
    \node[stop6, rotate=45] (Berliner Platz) at ($(45:-5.1)+(135:0.2)$) {};
    \node[stop2, rotate=-45] (Schützenstr) at ($(Berliner Platz)-(135:2.2)-(45:0.8)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Rottstr) at ($(Schützenstr.two half)-(135:0.4)-(45:0.4)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Amtsgericht) at ($(Rottstr)-(135:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Luitpoldhafen) at ($(Amtsgericht)-(135:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Wittelsbachplatz) at ($(Schützenstr.two half)-(45:1.2)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Südwest-Stadion) at ($(Wittelsbachplatz)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Stifterstr) at ($(Südwest-Stadion)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Mundenheim Nord) at ($(Stifterstr)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Am Schwanen) at ($(Mundenheim Nord)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Schillerschule) at ($(Am Schwanen)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Hoheneckenstr) at ($(Schillerschule)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Giulini) at ($(Hoheneckenstr)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Friedensstr) at ($(Giulini)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Brückweg) at ($(Friedensstr)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Rheingönheim) at ($(Brückweg)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=-45] (Kaiser-Wilhelm-Str) at ($(Berliner Platz)+(135:0.7)-(45:1.0)$) {};
    \node[stop2, rotate=-45, anchor=two half] (Pfalzbau) at ($(Kaiser-Wilhelm-Str.two half)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=-45, anchor=two half] (Bgm-Kutterer-Str) at ($(Pfalzbau.two half)-(45:0.5)$) {};
    \node[stop4, rotate=45, anchor=two half] (LU Hauptbahnhof) at ($(Bgm-Kutterer-Str.one half)-(45:0.2)+(135:0.2)$) {};
    \node[stop3, rotate=90, anchor=two half] (Rohrlachstr) at ($(LU Hauptbahnhof.two half)+(135:0.6)-(0:0.8)$) {};
    \node[stop1, rotate=90] (LU Hauptfriedhof) at ($(Rohrlachstr.center)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=90] (Heinrich-Pesch-Haus) at ($(LU Hauptfriedhof)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=90] (Wollstr) at ($(Heinrich-Pesch-Haus)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=90] (Zum Guten Hirten) at ($(Wollstr)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=90] (Mannheimer Tor) at ($(Zum Guten Hirten)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=90, anchor=center] (Hans Warsch Platz) at ($(Mannheimer Tor)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=90] (Willhelm-Tell-Str) at ($(Hans Warsch Platz.center)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=90, anchor=center] (Oggersheim) at ($(Willhelm-Tell-Str)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop2, rotate=45, anchor=one half] (Ludwigstr) at ($(Berliner Platz.three sixth)+(135:1.2)-(45:0.2)$) {};
    \node[stop4, rotate=45, anchor=two quarter] (LU Rathaus) at ($(Ludwigstr.two half)+(135:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Gartenstr) at ($(LU Rathaus.two quarter)+(135:1.0)$) {};
    \node[stop3, rotate=45, anchor=one half] (Hemshofstr) at ($(Gartenstr)+(135:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=45] (BASF Tor 1+2) at ($(Hemshofstr)+(135:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=45] (Schopenhauer Str) at ($(BASF Tor 1+2)+(135:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=45] (Rheinfeldstr) at ($(Schopenhauer Str)+(135:0.5)$) {};
    \node[stop1, rotate=45] (Friesenheim Ost) at ($(Rheinfeldstr.one half)+(135:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=45, anchor=one half] (Rottstückerweg) at ($(Friesenheim Ost)+(135:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=45] (Ammoniakstr) at ($(Rottstückerweg)+(135:0.5)$) {};
    \node[stop3] (Oppau Süd) at ($(Ammoniakstr)+(135:0.4)+(90:0.4)$) {};
    \node[stop3] (Oppau) at ($(Oppau Süd)+(90:0.5)$) {};
    % RHB
    \node[stop3, rotate=90] (Westlich B9) at ($(Oggersheim)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=90] (Ruchheim) at ($(Westlich B9)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=90] (Maxdorf) at ($(Ruchheim)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=90] (Maxdorf Süd) at ($(Maxdorf)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=90] (Fußgönheim) at ($(Maxdorf Süd)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=90] (Ellerstadt Ost) at ($(Fußgönheim)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=90] (Ellerstadt West) at ($(Ellerstadt Ost)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=90] (Gönnheim) at ($(Ellerstadt West)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=90] (Friedelsheim) at ($(Gönnheim)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=90] (Bad Dürkheim Ost) at ($(Friedelsheim)-(0:0.5)$) {};
    \node[stop3, rotate=90] (Bad Dürkheim) at ($(Bad Dürkheim Ost)-(0:0.5)$) {};
    \draw[stop] 
      ($(ParadeplatzW.one half)+(135:0.1)+(45:0.1)$)
      -- ++(45:-0.2)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ++(135:-1.25)
      }
      -- ++(45:1.05)
      -- ++(135:0.2)
      -- ++(45:-0.85)
      -- cycle
    ;
  \end{pgfonlayer}

  \begin{pgfonlayer}{lines}
    \pgfmathparse{0.1*tan(45/2)}
    \let\offset\pgfmathresult

    \draw[line, one] 
      (Schönau)
      -- (Schönauschule)
      -- (Schönau Siedlung)
      -- (Waldhof Nord)
      -- (Waldhof Bf)
      -- (Luzenberg.two half)
      -- (Untermühlaustr.two half)
      -- (Herzogenriedstr.two half)
      -- (Neuer Messplatz.two half)
      -- (Carl-Benz-Str.two half)
      {[rounded corners=0.25cm]
      -- ($(Alte Feuerwache.three quarter)+(45:0.5-\offset)$)
      }
      -- (Alte Feuerwache.three quarter) 
      -- (Abendakademie.three sixth)
      -- (Marktplatz.three sixth)
      -- (ParadeplatzW.two quarter)
      -- (Schloss.two quarter)
      {[rounded corners=0.5cm]
      -- ($(Universität.center)+(135:0.6)$)
      }
      -- (Universität.center)
      -- (Hauptbahnhof W.three sixth)
      (MA Hauptbahnhof.three sixth)
      arc[start angle=-90, end angle=-135, radius=0.4]
      (MA Hauptbahnhof.three sixth)
      arc[start angle=-90, end angle=-45, radius=0.4]
      (Hauptbahnhof E.three sixth)
      {[rounded corners=0.2cm]
      -- ($(Tattersall.two quarter)+(135:1.15)$)
      }
      -- (Tattersall.two quarter)
      -- ($(Tattersall.two quarter)+(135:-0.4)$)
      -- (Kopernikusstr)
      -- (Krappmühlstr.two half)
      -- (Hochschule.two half)
      -- (Lettestr)
      -- (Voltastr)
      -- (Neckarau Bf)
      -- (Friedrichstr.two half)
      -- ($(Friedrichstr.two half)-(90:0.4)$)
      -- (Isarweg)
      -- (Dannstadter Str)
      -- (Sandrain)
      -- (Rheinau Karlsplatz.two half)
      -- (Neuhofer Str.two half)
      -- (Waldseestr.two half)
      -- (Distelsand.two half)
      -- (Rheinau Bf.two half)
    ;

    \draw[maybe line, one] 
      (Alte Feuerwache.three quarter)
      {[rounded corners=0.4cm]
      -- ($(45:\rad+0.3)-(135:0.3)$)
      }
      arc[start angle=41, end angle=60, radius=\rad+0.3]
      -- (Kurpfalzbrücke.center)
      arc[start angle=60, end angle=90, radius=\rad+0.3]
      -- (MVV Hochhaus.center)
      arc[start angle=90, end angle=120, radius=\rad+0.3]
      -- (Dalbergstr.center)
      arc[start angle=120, end angle=126, radius=\rad+0.3]
      {[rounded corners=0.5cm]
      -- ($(Rheinstr.two quarter)+(135:0.6)$)
      }
      -- (Rheinstr.two quarter)
      -- (Rathaus.two quarter)
      {[rounded corners=0.4cm]
      -- ($(ParadeplatzW.two quarter)+(45:0.45)$)
      }
      -- (ParadeplatzW.two quarter)
    ;


    \draw[line, two] 
      (Neckarstadt West)
      -- (Bgm-Fuchs-Str)
      -- (Neumarkt)
      {[rounded corners=0.1cm]
      -- ($(Alte Feuerwache.one half)+(45:0.2)$)
      }
      -- (Alte Feuerwache.one half) 
      -- ($(45:\rad+0.1)+(135:0.3)$)
      arc[start angle=53, end angle=60, radius=\rad+0.1]
      -- (Kurpfalzbrücke.one half)
      arc[start angle=60, end angle=90, radius=\rad+0.1]
      -- (MVV Hochhaus.one half)
      arc[start angle=90, end angle=119, radius=\rad+0.1]
      -- (Dalbergstr.one half)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Rheinstr.two half)+(135:0.4)$)
      }
      -- (Rheinstr.two half) 
      -- (Strohmarkt.two half) 
      -- (Wasserturm.two half)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Wasserturm.two half)-(135:0.58)$) % Hand-positioned because no clue about this one
      % -- ($(135:-\rad-0.4)+(45:0.3)$)
      }
      arc[start angle=-40.0, end angle=-3.8, radius=\rad+0.5]
      -- (Nationaltheater.one half)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Nationaltheater.one half)+(0:1.6+2*\offset)$)
      }
      -- (Theresienkrankenhaus.two half)
      -- (Universitätsklinikum.two half)
      -- ($(Universitätsklinikum.two half)+(45:0.3)$)
      -- (Bibienastr.one half)
      {[rounded corners=0.15cm]
      -- ($(Bibienastr.one half)-(135:1.0+\offset)$)
      }
      -- (Hauptfriedhof.one half)
      -- (Pfeifferswörth.one half)
      -- (Neckarplatt.one half)
      -- ($(Neckarplatt.one half)+(0:0.4)$)
      -- (Am Aubuckel)
      -- (Liebfrauenstr)
      -- (Blücherstr)
      -- (Feudenheim Kirche)
      -- (Neckarstr)
      -- (Feudenheim)
    ;

    \draw[line, three] 
      (Sandhofen)
      -- (Hanfstr)
      -- (Bürstädter Str)
      -- ($(Papyrus)+(135:0.3)$)
      -- (Papyrus)
      -- (Zellstofffabrik)
      -- (Roche)
      -- (Altrheinstr)
      -- (Stolberger Str)
      -- ($(Luzenberg.one half)+(90:0.3)$)
      -- (Luzenberg.one half)
      -- (Untermühlaustr.one half)
      -- (Herzogenriedstr.one half)
      -- (Neuer Messplatz.one half)
      -- (Carl-Benz-Str.one half)
      {[rounded corners=0.15cm]
      -- ($(Alte Feuerwache.two quarter)+(45:0.5+1.5*\offset)$)
      }
      -- (Alte Feuerwache.two quarter) 
      -- (Abendakademie.one half) 
      -- (Marktplatz.one half) 
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(45:-0.3)+(135:0.1)$)
      }
      -- (ParadeplatzE.one half)
      -- (Strohmarkt.one half) 
      -- (Wasserturm.one half)
      -- ($(Wasserturm.one half)+(135:-0.2)$)
      -- (Kunsthalle.one half)
      -- (Hauptbahnhof E.one half)
      -- ($(Hauptbahnhof E.one half)-(45:1.5)$)
      -- (Hauptbahnhof Süd)
      -- (Windeckstr)
      -- (Diesterwegschule)
      -- (Meeräckerplatz)
      -- (Markuskirche)
      -- (Franz-Sigel-Str)
      -- (Freiheitsplatz)
      -- (Neckarau West)
      |- (Tannhäuser Ring)
      -- (Stollenwörth)
      -- (Rheingoldhalle)
    ;

    \draw[maybe line, three] 
      (Alte Feuerwache.two quarter)
      {[rounded corners=0.2cm]
      -- ($(45:\rad+0.5)+(135:0.1)$)
      }
      arc[start angle=47, end angle=60, radius=\rad+0.5]
      -- (Kurpfalzbrücke.two half)
      arc[start angle=60, end angle=90, radius=\rad+0.5]
      -- (MVV Hochhaus.two half)
      arc[start angle=90, end angle=120, radius=\rad+0.5]
      -- (Dalbergstr.two half)
      arc[start angle=120, end angle=128, radius=\rad+0.5]
      {[rounded corners=0.6cm]
      -- ($(Rheinstr.one half)+(135:0.8)$)
      }
      -- (Rheinstr.one half)
      -- (Rathaus.one half)
      -- (ParadeplatzE.one half)
    ;

    \draw[line, four] 
      (Herrmann-Gutzmann-Schule)
      {[rounded corners=0.2cm]
      -- ($(Herrmann-Gutzmann-Schule)+(90:0.4)$)
      }
      -- (Carl-Benz-Bad) 
      -- (Käfertaler Wald)
      (Erlöserkirche)
      {[rounded corners=0.2cm]
      -- ($(Herrmann-Gutzmann-Schule)+(90:0.4)$)
      }
      -- (Carl-Benz-Bad)
      (Waldfriedhof)
      -- (Freilichtbühne)
      -- ($(Waldstr)+(135:0.4)$)
      -- (Waldstr)
      -- (Erlöserkirche)
      {[rounded corners=0.2cm]
      -- ($(Herrmann-Gutzmann-Schule)+(90:0.4)$)
      }
      -- (Herrmann-Gutzmann-Schule)
      -- (Speckweg)
      -- (Hessische Str)
      -- (Jugendverkehrsschule)
      -- (Ulmenweg)
      -- (Landwehrsteg)
      -- (Hochuferstr)
      -- ($(Bonifatiuskirche.one half)+(45:0.4)$)
      -- (Bonifatiuskirche.one half)
      -- (Lange Rötterstr.one half)
      -- (Universitätsklinikum.one half)
      -- ($(Universitätsklinikum.one half)-(45:0.5)$)
      -- (Schafweide.two half) 
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Alte Feuerwache.center)+(45:0.4)$)
      }
      -- (Alte Feuerwache.center)
      -- (Abendakademie.two quarter)
      -- (Marktplatz.two quarter)
      -- ($(45:-0.1)+(135:-0.1)$)
      -- (ParadeplatzE.two quarter)
      -- (Strohmarkt.two quarter)
      -- (Wasserturm.two quarter)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Wasserturm.two quarter)-(135:0.6)$)
      }
      -- (Kunsthalle.three quarter)
      -- ($(Tattersall.two half)-(135:-1.15)+(45:0.1)$)
      -- ($(Tattersall.two half)+(45:-0.3)-(135:-0.75)$)
      -- (Hauptbahnhof E.four sixth)
      (MA Hauptbahnhof.four sixth)
      arc[start angle=-90, end angle=-45, radius=0.8]
      (Hauptbahnhof E.four sixth)
      (MA Hauptbahnhof.four sixth)
      arc[start angle=-90, end angle=-135, radius=0.8]
      (Hauptbahnhof W.four sixth) 
      -- (Universität.one half)
      {[rounded corners=0.5cm]
      -- ($(Universität.one half)+(135:0.6)$)
      }
      -- ($(Berliner Platz.two half)-(135:0.5)$)
      -- (Berliner Platz.two half)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Berliner Platz.two half)+(135:0.7)$)
      }
      -- (Kaiser-Wilhelm-Str.center)
      -- (Pfalzbau.one half)
      -- (Bgm-Kutterer-Str.center)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Bgm-Kutterer-Str.center)-(45:0.4)$)
      }
      -- (LU Hauptbahnhof.three quarter)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(LU Hauptbahnhof.three quarter)+(135:0.4+3*\offset)$)
      % -- ($(LU Hauptbahnhof.three quarter)+(135:0.4-3*\offset)$)
      }
      -- (Rohrlachstr.center)
      -- (LU Hauptfriedhof)
      -- (Heinrich-Pesch-Haus)
      -- (Wollstr)
      -- (Zum Guten Hirten)
      -- (Mannheimer Tor)
      -- (Hans Warsch Platz.center)
      -- (Willhelm-Tell-Str)
      -- (Oggersheim.center)
    ;

    \draw[maybe line, four]
      (Oggersheim.center)
      -- (Westlich B9.center)
      -- (Ruchheim.center)
      -- (Maxdorf.center)
      -- (Maxdorf Süd.center)
      -- (Fußgönheim.center)
      -- (Ellerstadt Ost.center)
      -- (Ellerstadt West.center)
      -- (Gönnheim.center)
      -- (Friedelsheim.center)
      -- (Bad Dürkheim Ost.center)
      -- (Bad Dürkheim.center)
    ;

    \draw[line, five]
      (Duale Hochschule)
      -- (Neuostheim.two half)
      -- ($(Holbeinstr)+(135:-0.4)$)
      -- (Holbeinstr)
      -- (Fernmeldeturm)
      -- (Lessingstr)
      -- (Collini-Center)
      -- ($(Abendakademie.four sixth)+(45:1.4)$)
      -- (Abendakademie.four sixth)
      -- (Marktplatz.four sixth)
      -- (ParadeplatzW.center)
      -- (Schloss.center)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Universität.three quarter)+(135:0.4)$)
      }
      -- (Universität.three quarter)
      -- (Hauptbahnhof W.two quarter)
      (MA Hauptbahnhof.two quarter)
      arc[start angle=-90, end angle=-135, radius=0.2]
      (MA Hauptbahnhof.two quarter)
      arc[start angle=-90, end angle=-45, radius=0.2]
      (Hauptbahnhof E.two quarter)
      -- (Kunsthalle.two quarter) 
      -- ($(135:-\rad-0.3)$)
      arc[start angle=-45, end angle=3.6, radius=\rad+0.3]
      -- (Nationaltheater.two half)
      -- ($(Nationaltheater.two half)+(0:1.6-2*\offset)$)
      -- (Theresienkrankenhaus.one half)
      -- (Universitätsklinikum.center)
      -- (Lange Rötterstr.two half)
      -- (Bonifatiuskirche.two half)
      -- (Exorzierplatz.two half)
      -- (Boveristr.two half)
      -- (Käfertal Süd.two half)
      -- (Mannheimer Str.two half)
      -- (Käfertal Bf.two half)
      -- (Bensheimer Str.two half)
      -- (Platz der Freundschaft)
      % -- (Tivoli)
      % -- (Kapellenberg)
      % -- (Viernheim Bf)
      % -- (Viernheim Ost)
      % -- (Walter-Gropius-Allee)
      % -- (Freiburger Str)
      % -- (Blumenstr)
      % -- (Stahlbad)
      % -- (Händelstr)
      % -- (Weinheim Hbf)
      (Käfertal Bf.two half)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Käfertal Bf.two half)!0.65!(Bensheimer Str.two half)-(45:0.1)$)
      }
      -- (Im Rott.one half)
      -- (Vogelstang West.one half)
      {[rounded corners=0.15cm]
      -- ($(Vogelstang West.one half)-(135:0.4)$)
      }
      -- (Wallstadt West.one half)
      -- (Wallstadt Bf.one half)
      -- (Wallstadt Ost.one half)
      -- (Heddesheim Bf)
    ;

    \draw[line, five, -{Latex[length=5mm]}]
      (Platz der Freundschaft) 
      -- ++(45:1);
    \draw[line, five, -{Latex[length=5mm]}]
      (Duale Hochschule)
      -- ++(135:-2);

    \draw[line, six] 
      (Berliner Platz.two quarter)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Berliner Platz.two quarter)-(135:2.3)$)
      }
      -- (Schützenstr.two half)
      -- (Wittelsbachplatz)
      -- (Südwest-Stadion)
      -- (Stifterstr)
      -- (Mundenheim Nord)
      -- (Am Schwanen)
      -- (Schillerschule)
      -- (Hoheneckenstr)
      -- (Giulini)
      -- (Friedensstr)
      -- (Brückweg)
      -- (Rheingönheim)
      (Berliner Platz.two quarter)
      -- (Ludwigstr.one half)
      -- (LU Rathaus.one half)
      -- ($(LU Rathaus.one half)+(135:0.3-\offset)$)
      {[rounded corners=1.6cm]
      -- ($(Handelshafen)-(0:1.8)$)
      }
      -- (Handelshafen)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Rheinstr.three quarter)+(135:0.5)$)
      }
      -- (Rheinstr.three quarter)
      -- (Rathaus.three quarter)
      -- (ParadeplatzE.three quarter)
      -- (Strohmarkt.three quarter)
      -- (Wasserturm.three quarter)
      {[rounded corners=0.5cm]
      -- ($(Wasserturm.three quarter)+(135:-0.8)$)
      }
      -- (Kunsthalle.two half)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Tattersall.two half)-(135:-0.95)$)
      }
      -- (Tattersall.two half)
      (Rathaus.three quarter)
      {[rounded corners=0.7cm]
      -- ($(45:0.1)-(135:0.1)$)
      }
      -- (ParadeplatzW.one half)
      -- (Schloss.one half)
      {[rounded corners=0.7cm]
        -- ($(Universität.two quarter)+(135:0.8)$)
      }
      -- (Universität.two quarter)
      -- (Hauptbahnhof W.center) 
      (MA Hauptbahnhof.center)
      arc[start angle=-90, end angle=-135, radius=0.6]
      (Hauptbahnhof W.center) 
      (MA Hauptbahnhof.center)
      arc[start angle=-90, end angle=-45, radius=0.6]
      (Hauptbahnhof E.center)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Tattersall.two half)-(135:-0.95)$)
      }
      -- (Tattersall.two half)
      -- ($(Tattersall.two half)+(135:-0.4)$)
      -- (Werderstr.two half)
      -- (Pestallozischule.two half)
      -- (Weberstr.two half)
      -- (Planetarium.two half)
      -- ($(Planetarium.two half)+(0:0.4-\offset)$)
      -- (Luisenpark Technoseum.one half)
      -- (Carl-Benz-Stadion.one half)
      -- (Harrlach.one half)
      -- (Lucas-Cranach-Str.one half)
      -- (Schwindstr.one half)
      -- ($(Neuostheim.one half)+(135:0.3+\offset)$)
      -- (Neuostheim.one half)
      (Planetarium.two half)
      -- ($(Planetarium.two half)+(0:0.4)$)
      -- (Technoseum Süd)
      -- (Fahrlach)
      -- (Husarenweg)
      -- (Ulanenweg)
      -- (Gerd-Dehof-Platz)
      -- (SAP Arena Süd)
      -- ($(SAP Arena Süd)-(135:0.5)$)
      -- (S-Bf SAP Arena)
    ;

    \draw[maybe line, six] 
      {[rounded corners=0.4cm]
      (Neuostheim.one half)
      -- ($(Neuostheim.one half)-(135:0.9+\offset)$)
      }
      {[rounded corners=0.3cm]
      |- (S-Bf SAP Arena)
      }
    ;

    \draw[line, seven]
      (Vogelstang)
      -- (Vogelstang Zentrum)
      -- (Potsdamer Weg)
      -- (Vogelstang West)
      -- (Kiesäcker)
      -- (Hölderlinstr)
      -- (Talstr)
      -- (Adolf-Damaschke-Ring)
      -- (Ziethenstr)
      -- ($(Neckarplatt.two half)+(0:0.4)$)
      -- (Neckarplatt.two half)
      -- (Pfeifferswörth.two half)
      -- (Hauptfriedhof.two half)
      -- ($(Bibienastr.two half)-(135:1.0-\offset)$)
      -- (Bibienastr.two half)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Universitätsklinikum.three quarter)+(45:0.5)$)
      }
      -- (Universitätsklinikum.three quarter)
      -- (Theresienkrankenhaus)
      {[rounded corners=0.2cm]
      -- ($(Nationaltheater)+(0:1.6)$)
      }
      -- (Nationaltheater)
      -- ($(0:\rad+0.5)$)
      arc[start angle=0, end angle=29, radius=\rad+0.5]
      -- ($(Abendakademie.two half)+(45:0.3)$)
      -- (Abendakademie.two half)
      -- (Marktplatz.two half)
      -- (ParadeplatzW.two half)
      -- (Schloss.two half)
      -- (Universität.center)
      -- (Universität.west)
      {[rounded corners=0.7cm]
      -- ($(Berliner Platz.three sixth)-(135:1.1)$)
      }
      -- (Berliner Platz.three sixth)
      -- (Ludwigstr.two half)
      -- (LU Rathaus.two quarter)
      -- (Gartenstr.one half)
      -- (Hemshofstr.one half)
      -- (BASF Tor 1+2.one half)
      -- (Schopenhauer Str.one half)
      -- (Rheinfeldstr.one half)
      -- (Rottstückerweg.one half)
      -- (Ammoniakstr.one half)
      {[rounded corners=0.20cm]
      -- ($(Oppau Süd.one half)-(90:0.4+2*\offset)$)
      }
      -- (Oppau Süd.one half)
      -- (Oppau.one half)
    ;

    \draw[line, eight] 
      (MA Hauptbahnhof.two half)
      arc[start angle=-90, end angle=-135, radius=1.2]
      ($(Hauptbahnhof W.two half)$)
      -- ($(Universität.one half)-(45:0.4)+(135:0.2)$)
      {[rounded corners=0.5cm]
      -- ($(Berliner Platz.four sixth)-(135:0.9)$)
      }
      -- (Berliner Platz.four sixth)
      -- (LU Rathaus.three quarter)
      -- (Hemshofstr.three quarter)
      -- (BASF Tor 1+2.three quarter)
      -- (Schopenhauer Str.three quarter)
      -- (Rheinfeldstr.three quarter)
      -- (Rottstückerweg.three quarter)
      -- (Ammoniakstr.three quarter)
      {[rounded corners=0.15cm]
      -- ($(Oppau Süd.three quarter)-(90:0.4)$)
      }
      -- (Oppau Süd.three quarter)
      -- (Oppau.three quarter)
    ;
    
    \draw[maybe line, eight] 
      (MA Hauptbahnhof.two half)
      arc[start angle=-90, end angle=-45, radius=1.2]
      (Hauptbahnhof E.two half)
      -- ($(Tattersall.one half)+(135:0.35)$)
      -- (Tattersall.one half)
      -- ($(Tattersall.one half)-(135:0.4-2*\offset)$)
      -- (Krappmühlstr.one half)
      -- (Hochschule.one half)
      -- (Friedrichstr.one half)
      -- ($(Friedrichstr.one half)-(90:0.4+2*\offset)$)
      -- (Rheinau Karlsplatz.one half)
      -- (Neuhofer Str.one half)
      -- (Waldseestr.one half)
      -- (Distelsand.one half)
      -- (Rheinau Bf.one half)
    ;

    \draw[line, nine] 
      (MA Hauptbahnhof.three quarter)
      arc[start angle=-90, end angle=-135, radius=1.0]
      (Hauptbahnhof W.three quarter)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Universität.one half)-(45:0.2)+(135:0.4)$)
      -- ($(Berliner Platz.three quarter)-(135:0.7)$)
      }
      -- (Berliner Platz.three quarter)
      -- ($(Berliner Platz.three quarter)+(135:0.3)$)
      -- ($(Kaiser-Wilhelm-Str.two half)-(135:0.2)$)
      -- ($(Pfalzbau.two half)-(135:0.2)$)
      -- ($(Bgm-Kutterer-Str.two half)-(135:0.2)$)
      {[rounded corners=0.7cm]
      -- ($(LU Hauptbahnhof.one half)-(135:0.8)$)
      }
      -- (LU Hauptbahnhof.one half)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(LU Hauptbahnhof.one half)+(135:0.6+\offset)$)
      }
      -- (Rohrlachstr.one half)
      -- (Hans Warsch Platz.one half)
      -- (Oggersheim.one half)
      -- (Westlich B9.one half)
      -- (Ruchheim.one half)
      -- (Maxdorf.one half)
      -- (Maxdorf Süd.one half)
      -- (Fußgönheim.one half)
      -- (Ellerstadt Ost.one half)
      -- (Ellerstadt West.one half)
      -- (Gönnheim.one half)
      -- (Friedelsheim.one half)
      -- (Bad Dürkheim Ost.one half)
      -- (Bad Dürkheim.one half)
      (MA Hauptbahnhof.three quarter)
      arc[start angle=-90, end angle=-45, radius=1.0]
      (Hauptbahnhof E.three quarter)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Tattersall.three quarter)+(135:0.55)$)
      }
      -- (Tattersall.three quarter)
      -- ($(Tattersall.three quarter)-(135:0.4+2*\offset)$)
      -- (Werderstr.one half)
      -- (Pestallozischule.one half)
      -- (Weberstr.one half)
      -- (Planetarium.one half)
      -- ($(Planetarium.one half)+(0:0.4+\offset)$)
      -- (Luisenpark Technoseum.two half) 
    ;

    \draw[maybe line, nine] 
      (Luisenpark Technoseum.two half) 
      -- (Carl-Benz-Stadion.two half)
      -- (Harrlach.two half)
      -- (Lucas-Cranach-Str.two half)
      -- (Schwindstr.two half)
    ;

    \draw[line, ten]
      (Berliner Platz.one half)
      {[rounded corners=0.1cm]
      -- ($(Berliner Platz.one half)+(135:0.5)$)
      }
      -- (Kaiser-Wilhelm-Str.two half)
      -- (Pfalzbau.two half)
      -- (Bgm-Kutterer-Str.two half)
      {[rounded corners=0.5cm]
      -- ($(LU Hauptbahnhof.two quarter)-(135:0.6)$)
      }
      -- (LU Hauptbahnhof.two quarter)
      (Berliner Platz.one half)
      {[rounded corners=0.1cm]
      -- ($(Berliner Platz.one half)-(135:2.1)$)
      }
      -- (Schützenstr.one half)
      -- ($(Schützenstr.one half)-(45:0.4)$)
      -- (Amtsgericht)
      -- (Luitpoldhafen)
    ;

    \draw[line, fifteen]
      (Käfertal Bf.one half)
      -- (Mannheimer Str.one half)
      -- (Käfertal Süd.one half)
      -- (Boveristr.one half)
      -- (Exorzierplatz.one half)
      -- (Bonifatiuskirche.center)
      -- (Lange Rötterstr.center)
      -- (Universitätsklinikum.two quarter)
      {[rounded corners=0.3cm]
      -- ($(Universitätsklinikum.two quarter)-(45:0.7)$)
      }
      -- (Schafweide.one half)
      -- ($(Alte Feuerwache.two half)+(45:0.2)$)
      -- (Alte Feuerwache.two half)
      -- ($(Abendakademie.four sixth)+(45:1.8)$)
      -- ($(Abendakademie.three quarter)+(45:1.4)$)
      -- (Abendakademie.three quarter)
      -- (Marktplatz.three quarter)
      -- (ParadeplatzW.three quarter)
      -- (Schloss.three quarter)
      {[rounded corners=0.1cm]
      -- ($(Universität.two half)+(135:0.2)$)
      }
      -- (Universität.two half)
      -- (MA Hauptbahnhof.one half)
      (Käfertal Bf.one half)
      {[rounded corners=0.4cm]
      -- ($(Käfertal Bf.one half)!0.65!(Bensheimer Str.one half)+(45:0.1)$)
      }
      -- (Im Rott.two half)
      -- (Vogelstang West.two half)
      -- ($(Vogelstang West.two half)-(135:0.4-2*\offset)$)
      -- (Wallstadt West.two half)
      -- (Wallstadt Bf.two half)
      -- (Wallstadt Ost.two half)
    ;

    \draw[line, sixteen]
      (Bensheimer Str.one half)
      -- ($(Bensheimer Str.one half)+(45:0.2)$)
      -- (Franklinschule)
      -- (Franklin Mitte)
      -- (Sullivan)
    ;

    \draw[maybe line, X]
      (Bad Dürkheim.two half)
      -- (Bad Dürkheim Ost.two half)
      -- (Friedelsheim.two half)
      -- (Gönnheim.two half)
      -- (Ellerstadt West.two half)
      -- (Ellerstadt Ost.two half)
      -- (Fußgönheim.two half)
      -- (Maxdorf Süd.two half)
      -- (Maxdorf.two half)
      -- (Ruchheim.two half)
      -- (Westlich B9.two half)
      -- (Oggersheim.two half)
      -- (Hans Warsch Platz.two half)
      -- (Rohrlachstr.two half)
      {[rounded corners=0.4cm]
      -- ($(LU Hauptbahnhof.two half)+(135:0.6)$)
      }
      -- (LU Hauptbahnhof.two half)
      -- ($(Bgm-Kutterer-Str.one half)-(45:0.2)$)
      -- (Bgm-Kutterer-Str.one half)
      -- (Kaiser-Wilhelm-Str.one half)
      -- ($(Kaiser-Wilhelm-Str.one half)+(45:1.3)$)
      -- (LU Rathaus.two half)
      -- (Hemshofstr.two half)
      -- (BASF Tor 1+2.two half)
      -- (Schopenhauer Str.two half)
      -- (Rheinfeldstr.two half)
      -- (Rottstückerweg.two half)
      -- (Ammoniakstr.two half)
      -- ($(Oppau Süd.two half)-(90:0.4-2*\offset)$)
      -- (Oppau Süd.two half)
      -- (Oppau.two half)
    ;

  \end{pgfonlayer}

  \begin{pgfonlayer}{labels}
    \foreach\stop/\placement/\anchor/\rotate in {
      Lessingstr/left/east/45,
      Fernmeldeturm/left/east/45,
      Holbeinstr/left/east/45,
      Duale Hochschule/right/west/0,
      Neuostheim/right/west/0,
      Strohmarkt/right/west/45,
      Rathaus/left/east/0,
      Rheinstr/left/east/0,
      Marktplatz/left/east/0,
      Abendakademie/left/east/0,
      Schloss/left/east/0,
      Universität/right/west/0,
      Nationaltheater/left/north west/0,
      Rosengarten/right/west/0,
      Kunsthalle/right/west/0,
      Alte Feuerwache/left/east/0,
      MVV Hochhaus/right/south/0,
      Im Rott/left/north/-45,
      Vogelstang West/left/east/0,
      Dalbergstr/right/east/0,
      Schützenstr/right/west/0,
      Rottstr/left/east/45,
      Amtsgericht/left/east/45,
      Luitpoldhafen/left/east/45,
      Wittelsbachplatz/above/east/0,
      Südwest-Stadion/above/east/0,
      Stifterstr/above/east/0,
      Mundenheim Nord/above/east/0,
      Am Schwanen/above/east/0,
      Schillerschule/above/east/0,
      Hoheneckenstr/above/east/0,
      Giulini/above/east/0,
      Friedensstr/above/east/0,
      Brückweg/above/east/0,
      Rheingönheim/above/east/0,
      Handelshafen/below/north/0,
      Berliner Platz/right/west/45,
      Ludwigstr/left/east/45,
      LU Rathaus/left/east/45,
      Gartenstr/left/east/45,
      Hemshofstr/left/east/45,
      BASF Tor 1+2/left/east/45,
      Schopenhauer Str/left/east/45,
      Rheinfeldstr/left/east/45,
      Friesenheim Ost/left/east/45,
      Rottstückerweg/left/east/45,
      Ammoniakstr/left/east/45,
      Oppau Süd/left/east/0,
      Oppau/left/east/0,
      LU Hauptbahnhof/left/east/45,
      Rohrlachstr/right/east/-45,
      LU Hauptfriedhof/right/east/-45,
      Heinrich-Pesch-Haus/right/east/-45,
      Wollstr/right/east/-45,
      Zum Guten Hirten/right/east/-45,
      Mannheimer Tor/right/east/-45,
      Hans Warsch Platz/right/east/-45,
      Willhelm-Tell-Str/right/east/-45,
      Oggersheim/right/east/-45,
      Westlich B9/right/east/-45,
      Ruchheim/right/east/-45,
      Maxdorf/right/east/-45,
      Maxdorf Süd/right/east/-45,
      Fußgönheim/right/east/-45,
      Ellerstadt Ost/right/east/-45,
      Ellerstadt West/right/east/-45,
      Gönnheim/right/east/-45,
      Friedelsheim/right/east/-45,
      Bad Dürkheim Ost/right/east/-45,
      Bad Dürkheim/right/east/-45,
      Tattersall/right/west/45,
      Werderstr/right/south west/45,
      Pestallozischule/right/south west/45,
      Weberstr/right/south west/45,
      Planetarium/right/south west/45,
      Luisenpark Technoseum/right/west/-45,
      Technoseum Süd/left/east/45,
      Fahrlach/left/east/45,
      Husarenweg/left/east/45,
      Ulanenweg/left/east/45,
      Gerd-Dehof-Platz/left/east/45,
      SAP Arena Süd/left/east/45,
      Carl-Benz-Stadion/right/west/-45,
      Harrlach/right/west/-45,
      Lucas-Cranach-Str/right/west/-45,
      Schwindstr/right/west/-45,
      Hans-Thoma-Str/right/west/-45,
      Maimarkt/right/west/-45,
      SAP Arena/right/west/-45,
      S-Bf SAP Arena/below/north/0,
      MA Hauptbahnhof/right/north/0,
      Hauptbahnhof Süd/right/west/0,
      Windeckstr/right/west/0,
      Diesterwegschule/right/west/0,
      Meeräckerplatz/right/west/0,
      Markuskirche/right/west/0,
      Franz-Sigel-Str/right/west/0,
      Freiheitsplatz/right/west/0,
      Neckarau West/right/west/0,
      Lange Rötterstr/right/west/-45,
      Bonifatiuskirche/right/west/-45,
      Exorzierplatz/right/west/-45,
      Boveristr/right/west/-45,
      Käfertal Süd/right/west/-45,
      Mannheimer Str/right/west/-45,
      Käfertal Bf/right/west/-45,
      Bensheimer Str/right/west/-45,
      Platz der Freundschaft/right/west/-45,
      % Tivoli/right/west/-45,
      % Kapellenberg/right/west/-45,
      Wallstadt West/left/west/-45,
      Wallstadt Bf/left/west/-45,
      Wallstadt Ost/left/west/-45,
      Heddesheim Bf/below/west/-45,
      Potsdamer Weg/right/west/0,
      Kiesäcker/right/west/-45,
      Hölderlinstr/right/west/-45,
      Talstr/right/west/-45,
      Vogelstang Zentrum/right/west/0,
      Vogelstang/right/west/0,
      Franklinschule/left/east/0,
      Franklin Mitte/left/east/0,
      Sullivan/left/east/0,
      Tannhäuser Ring/below/west/-45,
      Stollenwörth/below/west/-45,
      Rheingoldhalle/below/west/-45,
      Kurpfalzbrücke/left/east/0,
      Kopernikusstr/right/west/0,
      Krappmühlstr/right/west/0,
      Hochschule/right/west/0,
      Lettestr/right/west/0,
      Voltastr/right/west/0,
      Neckarau Bf/right/west/0,
      Friedrichstr/right/west/0,
      Isarweg/right/west/0,
      Dannstadter Str/right/west/0,
      Sandrain/right/west/0,
      Rheinau Karlsplatz/right/west/0,
      Neuhofer Str/right/west/0,
      Waldseestr/right/west/0,
      Distelsand/right/west/0,
      Rheinau Bf/right/west/0,
      Schafweide/left/east/0,
      Hochuferstr/left/east/0,
      Landwehrsteg/left/east/0,
      Ulmenweg/left/east/0,
      Jugendverkehrsschule/left/east/0,
      Hessische Str/left/east/0,
      Speckweg/left/east/0,
      Herrmann-Gutzmann-Schule/left/east/0,
      Erlöserkirche/left/east/0,
      Waldstr/left/east/0,
      Carl-Benz-Bad/right/west/0,
      Carl-Benz-Str/left/east/0,
      Neuer Messplatz/left/east/0,
      Herzogenriedstr/left/east/0,
      Untermühlaustr/left/east/0,
      Luzenberg/left/east/0,
      Stolberger Str/left/east/0,
      Altrheinstr/left/east/0,
      Roche/left/east/0,
      Zellstofffabrik/left/east/0,
      Papyrus/left/east/0,
      Bürstädter Str/left/east/0,
      Hanfstr/left/east/0,
      Sandhofen/left/east/0,
      Waldhof Bf/right/west/0,
      Waldhof Nord/right/west/0,
      Schönau Siedlung/right/west/0,
      Schönauschule/right/west/0,
      Schönau/right/west/0,
      Käfertaler Wald/right/west/0,
      Collini-Center/right/west/0,
      Freilichtbühne/right/west/0,
      Waldfriedhof/right/west/0,
      Universitätsklinikum/left/east/-45,
      Bibienastr/left/east/45,
      Hauptfriedhof/right/west/45,
      Pfeifferswörth/right/west/45,
      Neckarplatt/right/west/45,
      Am Aubuckel/left/east/0,
      Liebfrauenstr/left/east/0,
      Blücherstr/left/east/0,
      Feudenheim Kirche/left/east/0,
      Neckarstr/left/east/0,
      Feudenheim/left/east/0,
      Adolf-Damaschke-Ring/right/west/-45,
      Ziethenstr/right/west/-45,
      Theresienkrankenhaus/right/west/0,
      Gewerkschaftshaus/left/east/45,
      Neumarkt/left/east/0,
      Bgm-Fuchs-Str/left/east/0,
      Neckarstadt West/left/east/0,
      Wasserturm/left/east/0%
    } \node[label, \placement=0.05cm of \stop, rotate=\rotate, anchor=\anchor] {\contour{white}{\stop}};

    \foreach\stop/\placement/\anchor/\rotate in {
      Kaiser-Wilhelm-Str/right/west/-45,
      Pfalzbau/right/west/-45,
      Bgm-Kutterer-Str/right/west/-45%
    } \node[label, rotate=\rotate, anchor=\anchor] at ($(\stop)-(135:0.35)$) {\contour{white}{\stop}};

    \node[label, left=0.1cm of ParadeplatzW, rotate=0, anchor=east] {\contour{white}{Paradeplatz}};
    \node[label, line name, fill=one, left=0.2cm of Schönau] {\bf 1};
    \node[label, line name, fill=one, below=0.2cm of Rheinau Bf] (one lab) {\bf 1};
    \node[label, line name, fill=eight, right=0.1cm of one lab] (eight lab) {\bf 8};
    \node[label, eight, right=-0.05cm of eight lab] {\bf EX};
    \node[label, line name, fill=two, above left=0.2cm of Neckarstadt West] {\bf 2};
    \node[label, line name, fill=two] at ($(Feudenheim)+(0:0.5)$){\bf 2};
    \node[label, line name, fill=three, right=0.2cm of Sandhofen] {\bf 3};
    \node[label, line name, fill=three, above=0.2cm of Rheingoldhalle] {\bf 3};
    \node[label, line name, fill=four] at ($(Waldfriedhof)+(90:0.5)$) {\bf 4};
    \node[label, line name, fill=four] (four lab) at ($(Bad Dürkheim.one half)-(90:0.5)$) {\bf 4};
    \node[label, line name, fill=four, right=0.1cm of four lab] (four a lab) {\bf 4A};
    \node[label, line name, fill=four, left=0.2cm of Käfertaler Wald] {\bf 4A};
    \node[label, line name, fill=five] at ($(Platz der Freundschaft)+(45:1.0)+(0:0.3)$) (five lab north) {\bf 5};
    \node[label, line name, fill=five, rotate=-45] at ($(Duale Hochschule)-(135:2)-(135:0.2)$) (five lab){\bf 5};
    \node[label, five, right=0.0cm of five lab, rotate=-45] {Heidelberg};
    \node[label, five, right=0.0cm of five lab north] {Weinheim};
    \node[label, line name, fill=five, right=0.2cm of Heddesheim Bf] {\bf 5A};
    \node[label, line name, fill=six, right=0.2cm of S-Bf SAP Arena] (lab six) {\bf 6};
    \node[label, line name, fill=six, right=0.1cm of lab six] {\bf 6A};
    \node[label, line name, fill=six] (lab six west) at ($(Rheingönheim)-(90:0.5)$){\bf 6};
    \node[label, line name, fill=six, right=0.1cm of lab six west] {\bf 6A};
    \node[label, line name, fill=seven] at ($(Vogelstang)+(90:0.5)$) {\bf 7};
    \node[label, line name, fill=seven, right=0.2cm of Oppau] (seven lab west) {\bf 7};
    \node[label, line name, fill=eight, right=0.1cm of seven lab west] (eight lab west) {\bf 8};
    \node[label, eight, right=-0.05cm of eight lab west] (eightex) {\bf EX};
    \node[label, line name, fill=X, right=-0.05cm of eightex] {\bf X};
    \node[label, line name, fill=nine] (nine lab) at ($(Schwindstr)+(45:0.1)+(0:0.4)$) {\bf 9};
    \node[label, nine, right=-0.05cm of nine lab] {\bf EX};
    \node[label, line name, fill=nine, right=0.1cm of four a lab] (nine lab west) {\bf 9};
    \node[label, nine, right=-0.05cm of nine lab west] (nineex) {\bf EX};
    \node[label, line name, fill=X, right=-0.05cm of nineex] {\bf X};
    \node[label, line name, fill=ten] at ($(Luitpoldhafen)+(45:0.5)$){\bf 10};
    \node[label, line name, fill=fifteen, right=0.2cm of Wallstadt Ost.east, anchor=south west] {\bf 15};
    \node[label, line name, fill=sixteen, right=0.2cm of Sullivan] {\bf 16};
    \node[label, line name, fill=sixteen, left=0.2cm of Bensheimer Str] {\bf 16};
  \end{pgfonlayer}

\end{tikzpicture}

\end{document}
% vim: nospell conceallevel=0
